賴清德能源政策鬆動？綠委：最極端選擇非核家園未改變
2023-06-06
https://udn.com/news/story/6656/7215893
民進黨立法院黨團今天表示，核電廠要不要延役，都有不同環境下考量，若發生戰爭是否能使用都要先規畫，民進黨總統參選人賴清德所說的是這個條件，那是非常特殊時期的情況，支持非核立場沒有改變。 民進黨立法院黨團幹事長鄭運鵬說，核電使用，對各國來說都是非常時期，討論核電要不要延役，不同環境下有不同考量，例如烏克蘭爆發戰爭，核電就被認為很危險，像這種極端情況，國安單位要去思考能否使用，賴清德所提的是這個條件。 民進黨立委劉世芳表示，民進黨支持非核家園的目標沒有改變，國民黨執政時期能源依賴進口，民進黨執政提高再生能源比例，盡量降低燃煤等對氣候變遷的影響。 劉世芳指出，賴清德所提的是最極端的選擇，若要重啟核能發電，需要經過嚴格的環境影響評估，還有核廢料處理問題，都需要妥善評估規畫，民進黨非核家園政策時程跟方向都沒有改變。 2024大選 總統大選